如果徐步高仲生存緊，港獨運動會唔會好唔同？

對制度，其他警察同上司不滿
又讀好多書想搞政治
曾經跟蹤政要
如果港獨勢頭早d興起，真係好可能去搞港獨
又有槍又知D軍火用法，可能已經搞左革命

有組織罪案及三合會調查科在東涌警署由徐步高所使用的儲物櫃內，發現兩本日記簿及一份綠色文件夾，記錄徐步高於2005年曾經跟蹤多名政治人物，包括鄉議局主席劉皇發、香港立法會議員黃宜弘和香港特別行政區基本法委員會委員鄔維庸，載有跟蹤內容、定時觀察及車牌紀錄，又記錄民建聯立法會議員陳鑑林、馬力、張學明及工聯會議員陳婉嫻座駕的車牌，記錄了香港行政長官董建華居住在嘉慧園。日記亦記載了解放軍駐港部隊在槍會山軍營及白加道司令員官邸的守軍換班時間，動機未明

徐步高喜歡閱讀中外戰史，並高調表示自己對政治領導不滿，可能覺得自己能夠成為政治人物；而徐步高在家中床頭貼著寫有以下句子的A4紙張：

- 活著，我該做什麼？
- 我生活的意義是什麼？
- 和平、安逸只會造成停頓
- 衝突及對抗、戰爭才有新生
- 古時 無知創造神。雷電、火山、颱風，人們無法解釋，就用神解釋
- 術士、巫師、修士、教宗有代神說話，統治階層成形
- 統治階層不能容忍人們對神的懷疑，這減低其合法性認受性

- 人生的目的是什麼？

人生無咁多如果

係另一個平行時空可能已經成為左另一個洪秀全

要拋個身出黎真係搵命博
又有幾多人？

有槍有objective成件事就好唔同

條友人際關係搞得咁差，香港政治運動講求圍爐多於吸納人才，應該無乜人so佢

有，宜家坐緊監，成為左恥笑對象

本土派有咩人係人際關係好
except天琦有時會有班泛民痴身諗住吸佢本土票姐

有冇人覺得佢好似劉鳴煒

封佢做獨立軍總司令
由佢train 班軍隊出來

除暴，Go！

佢肯搞獨派唔怕死先算

就算而家有個好似佢咁嘅人走出黎搞抗爭，你地最多咪上連登叫人兩聲義士畀下正評咁

唔怪得成日覺得姓劉咁熟面口

走得太前，可能會同郭文貴合作

連登仔: 徐sir. sorry